其實香港獨立最重要嘅因素你地忽略咗：人

根本軍事、糧食等等嘅因素都唔重要，已經有巴打諗到各種解決方案，唯獨是人為因素最難估計。
未獨立前，到底會有幾多人會真正願意走出嚟做革命烈士，依家有咩事都係迅速俾人遺忘，更加唔好講抗爭。就算俾我地成功獨立到，肯定有一班港豬會出賣國家機密畀共狗，好多港豬就係為咗自己利益而賣國賣港，到時香港渣都冇得剩。
除咗政治方面，重有社會環境。而家啲00後質素低大家有目共睹，我地好難交個重任畀佢地。重有港女問題嚴重，我諗有好多人都唔願意同佢地結婚，甚至生小朋友。我諗下一代得翻好少係有質素，我真係唔敢想像。

有錯屌得細力啲，我都知自己講嘢唔係咁完善，希望咁多位可以反駁我嘅觀點

利申：支持獨立，但覺得好難實行

焦土主義

港獨是政治議題。政治就係政策及管治，係管治眾人的政策和方法咁解。所以最終，所有政治議題，全部都係同人有關，以人為依歸。

咁都叫五毛?

你覺得係一件易事?

係地緣政治問題，香港獨立唔乎合各大國政治利益，點獨立？
唔好咁天真以為係香港自身喇，睇下庫爾德族人都獨立唔到嘅案例吧

香港能夠做嘅，係盡可能多保持自治嘅權利

我當然明白外在問題已經夠難解決，所以我先想講自身問題

其實呢樣都越嚟越難做到

樓主係焦土派，唔同建制派的五毛。

行都未行好，唔好想多喇。做好A先，靜待時機實現B

非五毛

宜家2018年，保守少少當中五開始關注政治同社會問題，頂盡都係得01年出世之前嘅人，未夠中五班中學雞仲on99咁玩緊，話唔定過多幾年情況會好轉

當你地不屑00後嗰陣，政府已經「教育」佢地成為中國人。呢個係目光唔夠長遠嘅問題。

好食好住個班: wfc

冇樓個班緊係想樓價跌啦, 最好跌到班負資產去跳樓. 有樓個班反而想樓價keep住而家咁升. 根本就係利益同立場既問題.